不良品

在這個可悲國度，自殺是罪，人們批評往生者懦弱，毫不加以同情。已死之人，無口還擊。尚且在世偷生的弱勢有的選擇啞忍，有的聯合起來以口舌之辯還擊，儘管哪一項對應都無礙人們對自殺的普世觀念。弱者不會備受尊重，努力之辯是弱者不思進取的藉口，埋怨命運更是無稽之談，以上都是否定強者價值的指控。

強者必須持續壓榨弱者才能保持地位，弱者則不擇手段將排前面的強者拉下馬，所謂的和諧社會只不過是想盡辦法造成優勢均等的局面。人是擁有原罪的生物，以此為基礎才能站在食物鏈的頂端。自殺是罪，因為強者不允許弱者隨便離開他們的統治範圍，強者不允許弱者死得毫無益處，於是強加一項不合情理的罪行，人不是以個體誕生，而是群體，就像蟻群，不存在自由意志。

不過世事無絕對的方程式，它偶然會有搞錯的時候，可能是某個齒輪壞掉了，也有可能輸送帶每一萬次會出現0.00000001秒的延遲，結果第一千萬次之後，一個不良品不幸地被製造出來，它本應被即時拋棄，若以此為觸發點，懷疑或會令整個族群的體系崩潰，評估風險後，讓不良品在社會上自然流失較為安全，甚至乎可以成為警惕作用。

本來只是一小點的瑕疵，隨著年歲漸增一起成長，由小芝麻變成籃球的大小，引發被疏離或自我疏離的契機，現實的醜小鴨最後的歸屬其實是骯髒的暗巷或彌漫著灰塵的天橋底。當我首次認識可悲這個詞彙便知道，它形容的對象並不是上述看似不堪的人和事，相反是表象潔淨的社會，把不潔的事物踩在腳底下視而不見就以為世界不存在不潔。

然而，人確實沒有義務正視這些不潔，反正不潔無法適應於猛烈陽光之下，只能在暗裡滋生，大家本來在各自的領域生存，互不相干，除了有利可圖的時候。自殺正是一個絕佳的例子，正如上述愚見，強者不希望失去廉價的勞動力，便以罪名為管束生死的枷鎖，再冠以弱者之名，將此徹底醜化，成效卓見。

我認識一名來自中國的年輕妓女，她原名徐次娣，來港後改了個英文名Bella，是一孩制度下的超生子女，因此得不到戶籍，她既是存在，卻某程度不存在。最終透過人口販賣的協助，負債來到了香港，經介紹與七個情況類同的女子租住一個三百尺的地方，彼此協調上班時間，每一個人休息的時間可佔有的空間尚算寬敞。

背靠暗巷的永華大廈正是Bella的工作地方，她上下班前後會在暗巷裡抽一根菸，無菸的時候會以口交為回報向男人交易。2017的冬天，她向我提出交易條件。

「五分鐘，或射精便完結。」她張開右手，伸出五隻手指，每一隻手指的指甲色彩各異，纖細嫩滑的手令人想入非非。

基於對任何人的不信任心，我壓抑著性衝動，拒絕了她的要求。

Bella收起拳頭，表示這次的交易取消了，她必須尋找另一個賣家。不敢置信她竟然詢問一位坐地的老乞丐，老乞丐又驚又喜，努力從身上找到藏有香菸的可能性，尋遍口袋每一處，他忽然想起似的從那堆垃圾行李裡面掏出一個筆盒，珍惜地遞向Bella，裡面不是任何珍貴的收藏品，純粹只是一根香菸。

Bella提起香菸，夾在雙唇之間並燃起來，仰望升上天際的煙，若有所思地微笑。她優雅地將垂下的卷髮撥向耳背，雙腿合著蹲下。我和老乞丐表現同樣震驚，料想不到Bella竟然遵守承諾，老乞丐的身體顫抖起來，他瞪大了眼睛，視野卻回到年輕力壯的時候，他是個有魄力金融從業員，跟他發生性關係的美女多不勝數。自從金融風暴後便一蹶不振，後來的三十年過著潦倒的生活，光是生活已經耗盡了力氣。Bella帶他走了一趟回到過去的美好時光，他的精神面貌變得自信而且醒目，若不是身上污穢的衣物，看不出是一個等待死亡來臨的老乞丐。

Bella無暇延長老乞丐的美好時光，她把老乞丐的褲子脫至大腿以下，他的下半身就像剛剛墮進泥濘中不堪，光是看著便覺得嘔心，可是Bella的面容沒任何轉變，她右手夾著香菸，左手握著老乞丐的骯髒陰莖，微微張開桃紅色的嘴，順著陰莖的流線將整個吞沒。

老乞丐身體一緊一縮，幾秒的時間便完成交易。Bella把精液吐在紙巾上，收在裙子口袋裡，於Bella來說，口含著的不管是陰莖，抑或是香菸都是一樣。

我忍不住好奇問「就為了一根香菸？」

「對的時間，做對的交易。」

Bella補上口紅的色彩後，悄然離開。此刻我才掏出煙包，抽出一根香菸，心裡有無限個問題，必須花很長的時間逐一解答。

老乞丐臉上有兩條濕漉漉的淚痕，他眼色散渙地問我「剛才發生了什麼事嗎？」

「沒有。」我望向大街上川流不息的人，暗忖「真的沒有。」

鬼王

🤔你係

自從老乞丐作了一場南柯一夢後，他終日神不守舍，精神恍惚，老是回味年輕時的風光歲月，連本業都荒廢了，留在這條又臭又骯髒的暗巷。有一次他錢花光了，卻不願離開夢境，餓壞了軟卧在地上。他臉色蒼白，手腳瘦骨嶙峋，即使穿細碼的衣服依然不稱身。我將麵包硬塞進老乞丐的嘴巴，他幾乎連咀嚼的力氣都沒有了，好不容易才咬下一小口，我趕緊灌水進去，幫助他吞嚥。耗了一段時間，他的力氣開始恢復了，可以靠自己的手撐起身體，依著牆壁坐起來。老乞丐仰望天空，尉藍的一天沒有受到老乞丐生死一線的緊張影響，依然故我地展現天空的美。

老乞丐傻傻地笑了，這不是理所當然的嗎？不管何物，才不會受一個垂死的老乞丐。然而他忽然醒起似地看我，心裡大概想著「啊！錯了，這裡還有一個蠢蛋！」

「這樣下去你會死。」

「大家都是朝著死亡前進。對的時間，做對的事。」

Bella當時講了同一番說話，我毫不理解，也不曾經歷在對的時間做對的事。於我來說太虛無飄渺了，也許只是一句拒絕解釋的藉口，如此一來便無法追問下去。

「所以你已經準備好迎接死亡嗎？」

「三十年前就應該死了，但閻羅王說地府滿了，叫我去排隊輪候，結果霎眼間便等了三十年。這就是在不對的時間，做以為對的事。」老乞丐舉起食指幫助回想。

老人家的回憶總是冗長沉悶，隨便把手上的垃圾往一處丟棄，連再見也沒說便走了。

不論是老乞丐，抑或是我，都被Bella的出現迷惑。本應該恆常的生活，因而出現了偏差，若不好好修正的話，搞不好會變成老乞丐那個渾噩的模樣。

走進永華大廈，這棟工廈以前是製衣工場，工人喜歡一邊聽收音機一邊工作，不過已經是我年小時候的事了，究竟是不是真的不能憑我說的是，但後來的發展倒是可以確實地說明。香港的市場從某個時刻便變得單調，當成本上升後，越來越多工廠移往內地，工廈被丟空了好幾年後，有些人冒險改建為辦公室、往宅、小型演唱會、小型舞台劇、各式各樣的工作坊、或更多我沒有想像得到的，而其中的永華大廈更以色情為主題。

站在大門前，牆壁上滿是不同類型的廣告海布，盡是簡單介紹提供的服務，五花八門、令人誤以為這是香港被譽為美食之都的原因之一。
工廈仍然源用於舊式的管理，穿白T恤的保安坐在一個小房間裡面，眼睛留連在報紙的文字上，僅靠一把殘舊的電風扇乘涼，其作用甚至比稻草人更差。

我試圖在林林種種的海布上找到Bella，那好比大海撈針，而且「未足秤陀地妹」、「俄妹凡凡掂」、「含吹奶啜一Take pass」等等字句更加吸引我。

保安乾咳了一聲，頭不動，吊起眼睛看我「找人嗎？」他不耐煩地問，似乎打擾了他閱讀的雅興。

那時候，我還不知道Bella的名字「桃紅色唇彩，長卷髮，十隻指甲的彩色各異。」

「還有呢？」

「嗯……她喜歡抽煙？」

「還有呢？」

「為了煙，能以口交交易。」

保安放下報紙，離開那小小的房間，沒有再問我問題，只是雙手放在腰背後，步履不徐不疾前往大堂。我緊跟其後，想說什麼，卻覺得周圍的氣氛不是發問的時機，故且想心中所有的疑問都沉著，抑壓著，這正正是我擅長的技能之一。

保安替按下升降機的按鈕，升降機門打開，他禮貌地請我進去，自己並沒有意思上樓。

「1997」保安留下門牌的號碼，又回到他小小的世界。

心怦怦跳動，活了大半輩子，還是首次踏入色情場所，我檢示錢包的紙幣，確保有足夠的錢付款，儘管對定價毫無概念。

沿著指示尋找1997的門牌，可是這裡的門牌似乎並不是從小至大推演，以大廈的面積推測亦難以有97個單位。當我看到「2000」，「2012」更是肯定門牌不過是名字的代替，完全沒有邏輯可言，以所謂的指示只不過是歷史遺物般的存在。

唯有走遍這一層的每一個角落，每一個房間的佈置各具特式，努力向客人展現特點，更有些敞開門，任人觀看房間的內部，一位赤裸的女子躺在一張很乾淨的床上玩手機，她似是嗅到男人的氣味般驚覺我的存在，像獵豹的眼神在一瞬之間辨別眼前的是否一件味美的獵物。很顯然我不是，她提不起興趣，繼續專注玩手機。不過作為一位專業人士，她依然張開腿，讓我離遠看見粉嫩的私處。

我合十雙手，微微鞠躬以表感謝，續尋找1997。

🙂

zm 忠實fans

1997似乎是一個記念的年份，而不是妓女的出生年份。房主是個約莫二十左右的妙齡少女，她穿了一件奶白色V領T恤，搭配粉紅色迷你短褲，頭髮剪得短短的剛好蓋過耳朵，額頭前面梳了整齊的劉海，我想起這個髮型的名稱叫冬菇頭。

彼此彷彿都沒有心理準備，誰都不打算先開口說話，沒來得及準備第一句台詞，我們就這樣唐突地見面。

她的右手有一連串的顏色不同的手繩，左手只有一隻啞色的銀手鐲，上面刻有看不清字句的英文字。

打破沉默是來自少女肚子發出的餓聲，我才赫然發現房間內彌漫著咖哩海鮮的香味。為免尷尬，雖然她顯然不是Bella，卻沒頭緒地進入了房間。

房間內乍看之下很整齊乾淨，但細心留意的話會發現許多衣物和其他雜物從暗角不慎露出尾巴。曾幾何時，我的家也有一個不得了的衣物球。

坐在床上，還感覺得到少女的餘溫猶在。少女則坐在梳妝台前背向我。胸罩的肩帶和扣子透過緊身T恤呈現誘人的形狀，她繞著腿坐突顯一雙修長的腿，腳踝沒有一點粗糙的死皮。

我建議她先吃麵，她似乎有點愕然，不能理解我的奇怪建議，不過能肯定的地方她絕對是餓了，於是顧不了什麼猛地吞吃。

少女的食相狼狽，湯飛濺到臉和T恤上面，熱氣更令她的脖子開始冒汗。我只是眼睜睜地看著，沒有多餘的動作，甚至將呼吸僅維持生命最低限度，整個空間都是屬於少女的，一舉手一投足率性以為。我看得極其沉迷，猶如無法從寒風凜冽的懸崖上，把視野移離波濤洶湧的海。

少女滿足地吃了一頓，身上冒出的汗令T恤變成了半透明，胸罩的花紋輪廓分明地顯現，就像石壁的細緻雕刻。雙手禁不住衝動順著紋理而去，試著用觸感去記錄，令記憶變得更立體。

少女抱起我的臉頰，一雙眼眸清澈得能反照周遭，她正在積極扮演充滿慈愛的聖母，我順應慢慢地投入她的懷中，咖哩海鮮味卻帶來了違和感，使我的頭腦終於清醒過來。

分隔彼此的身體，少女一邊肆無忌憚地脫去衣物一邊前往浴室，水聲哇啦哇啦鬧著，磨沙玻璃遮擋不住她嬌小身體的曲線。我拾起地上混合了少女汗香和咖哩海鮮味的衣物，坐在床上持續地發呆，已經不曉得此趟目的為何。

紅字巴打